
\medskip

 
Soit $f$ la fonction définie sur l'ensemble $\R$ des nombre réels par 

\[f(x) = 3x^3 - 5x^2 + 2.\]

On note $\mathcal{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère du plan.

\medskip

\begin{enumerate}
\item On admet que $f$ est dérivable sur Ret on note f' sa fonction dérivée.
Donner l'expression de $f'(x)$, pour tout nombre réel $x$.
\item On note $T$ la tangente à $\mathcal{C}_f$ au point d'abscisse $- 1$.

Donner l'équation réduite de la tangente $T$.
\item  Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par 

\[g(x) = 3x^3 - 4x + 1.\]

On note $\mathcal{C}_g$ sa courbe représentative dans le même repère que la courbe $\mathcal{C}_f$. 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que pour tout nombre réel $x$, \:$f(x) - g(x) = -5x^2 + 4x + 1$.
		\item Étudier sur $\R$ le signe de $f(x) - g(x)$.
		\item En déduire pour quelles valeurs de $x$ la courbe $\mathcal{C}_f$ est au-dessus de la courbe $\mathcal{C}_g$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

